\documentclass[10pt, letterpaper]{article}

\input{preamble}

\begin{document}
\pagestyle{empty}

\input{header}

\vspace{0.5cm}

\begin{onecolentry}

Kính gửi Nhà tuyển dụng,

\vspace{0.2cm}

Tôi viết thư này để bày tỏ sự quan tâm đặc biệt tới vị trí Kỹ sư Hệ thống và Lập trình viên Backend tại Quý công ty. Với nền tảng đa ngành vững chắc, kết hợp hoàn hảo giữa chuyên môn sâu về xây dựng hạ tầng doanh nghiệp (Enterprise Infrastructure) và kiến trúc phần mềm hiệu năng cao, tôi tự tin về khả năng đóng góp những giá trị thực tiễn cho đội ngũ của Quý công ty.

\vspace{0.2cm}

Trong vai trò hiện tại tại \textbf{Tổng công ty Viễn thông MobiFone}, tôi đảm nhận và quản trị các hạ tầng IT doanh nghiệp đòi hỏi tính sẵn sàng cao. Tôi chịu trách nhiệm thiết kế các cụm ảo hóa quy mô lớn (VMware vSphere/Proxmox VE), quản lý các phân vùng lưu trữ toàn diện (SAN/NAS), đồng thời bảo đảm an ninh mạng nghiêm ngặt bằng NGFW và WAF. Ngoài công việc hạ tầng, tôi là cầu nối giúp tự động hóa khâu vận hành phần mềm thông qua việc duy trì hệ thống xác thực Smart OTP viết bằng Python, xử lý hiệu năng cho các luồng dữ liệu viễn thông phức tạp cũng như lập kế hoạch phục hồi sau thảm họa kịp thời.

\vspace{0.2cm}

Trước đó, tại \textbf{ActsOne}, với vai trò là Kiến trúc sư Giải pháp kiêm Kỹ sư Hệ thống, tôi đã trực tiếp xây dựng nền tảng xử lý đơn hàng cốt lõi bằng Golang, gRPC theo chuẩn Domain-Driven Design (DDD). Về phía vận hành, tôi khởi tạo hệ thống server IDC lưu trữ tại chỗ (on-premise) tích hợp khả năng failover nhanh (HA), thiết kế kiến trúc bảo vệ Zero-Trust, vận hành cụm Kubernetes với cấu hình Ansible kết hợp cùng các phương pháp quản lý lưu trữ phân tầng hiệu suất cao.

\vspace{0.2cm}

Thời gian làm việc tại \textbf{Kays.vn} và \textbf{IVS} trước đây cũng đã rèn luyện cho tôi một nền tảng kỹ sư Backend vững vàng, khi giúp tôi có cơ hội xây dựng các module xử lý giao dịch bằng Rust, tự lên thiết kế cho quy trình đẩy dữ liệu theo thời gian thực sử dụng AWS EventBridge và nâng cấp mã nguồn SpringBoot, qua đó tối thiểu hóa triệt để thời gian trễ bằng việc phân tích và đánh chỉ mục (index) dữ liệu phức tạp.

\vspace{0.2cm}

\textbf{Hệ thống Kỹ năng cốt lõi:}

\vspace{0.1cm}

\begin{highlights}
    \item \textbf{Kiến trúc Backend:} Thông thạo Golang, Rust, Python, Java, giao thức gRPC, và DDD
    \item \textbf{Hạ tầng Doanh nghiệp:} Chuyên môn Virtualization (VMware/Proxmox), AD DS, hệ thống SAN/NAS, và quản trị định tuyến mạng cơ bản/nâng cao
    \item \textbf{Bảo mật \& Tin cậy:} Kiến trúc bảo vệ Zero-Trust, FW NGFW/WAF, sao lưu phục hồi thảm họa tự động (Veeam)
    \item \textbf{DevOps \& SRE:} Thiết lập tiến trình CI/CD pipelines, kịch bản tự động trên Kubernetes (k8s/k3s) và công cụ theo dõi giám sát tập trung qua Grafana/Zabbix
\end{highlights}

\vspace{0.2cm}

Tôi luôn tìm kiếm và mong muốn phát triển bản thân sâu rộng hơn trong những môi trường mà kinh nghiệm kỹ thuật phức tạp được chuyển hóa thành hiệu suất thực tiễn, do đó tôi rất háo hức được có cơ hội cùng chung tay hỗ trợ vào các chiến lược nền tảng chung với đội ngũ hiện tại của hệ thống. Tôi mong Quý công ty sẽ sắp xếp những phản hồi nhanh nhằm giúp tôi có các buổi thảo luận chi tiết chuyên môn về sự tương đồng này.

\vspace{0.4cm}

Trân trọng,\\
\textbf{Phạm Huy Thanh}

\end{onecolentry}

\end{document}
